Асинхронность в JS - это возможность работы с запросами на сервер или выолнения каких-либо задач, которые требуют времени на вполнение без приостановки работы всего остального кода. Также позволяет откладывать выполнение операций, входные данне для которых - результат выполнеия предыдущих или данные, получаемые от сервера. 
